<resources>
    <string name="app_name">Cocina Ya</string>
    <string name="PreparemosDeComer">Comencemos a cocinar</string>
    <string name="IngresaTuNumbre">Ingresa Tu nombre</string>
    <string name="btnIniciar">Comencemos</string>
    <string name="btnAgradecimiento">Agradecimientos</string>
    <string name="Creditos">Creditos</string>


    <string name="sopaAguada">Sopa Aguada</string>
    <string name="sopatortilla">Sopa de Tortilla</string>
    <string name="Caldodepollo">Caldo de Pollo</string>
    <string name="Caldoderes">Caldo de Res</string>
    <string name="Busqueda">Buscar</string>

    <string name="alambrederes">Alambre de Res</string>
    <string name="alambredepollo">Alambre de Pollo</string>
    <string name="alambredepuerco">Alambre de Puerco</string>
    <string name="albondigasderes">Albondigas de Res</string>


    <string name="sincronizada">Sincronizada</string>
    <string name="sandwichmontecristo">Sandwinch Montecristo</string>
    <string name="HotDog">Hot - Dog </string>
    <string name="Hamburguesa">Hamburguesa</string>


    <string name="Ingrefientes">Ingredientes</string>
    <string name="Procedimiento">Procedimiento</string>

    <string name="ingredientesSopaAguada">
    1 bolsa de pasta(moño,estrella,fideo,etc) \n
    3 jitomates\n
    5 tomatillos verdes\n
    1/4 parte de una cebolla \n
    2 cubos de consomé de pollo en polvo, (con tomate) \n
    2 cucharadas de aceite, para dorar la pasta\n
    al gusto de queso panela, rallada\n
    2 papas\n
    1 zanahoria \n
    1 calabacita \n
    limón al gusto\n
    cilantro fresco al gusto \n
    chile jalapeño al gusto\n
    sal al gusto \n
    2 1/2 tazas de agua\n
</string>
    <string name="procedimiento">
        Coloca aceite en una olla y dora la pasta por aproximadamente 10 minutos o hasta que se vea de un color cafecito, pero no quemado. \n\n
        Muele los jitomates y los tomates junto con la cebolla y los dos cubitos de consomé de pollo en polvo con tomate. \n\n
        Agrega la salsa que acabas de licuar a la olla en la que doraste pasta . \n\n
        Cuece las papas, la zanahoria y la calabacita en una olla pequeña con un puñito de sal. \n\n
        Agrega agua y espera a que hierva, agrega la verdura y cocina unos minutos más. Cuando la pasta esté blanda; está lista. \n\n
        Sirve en un plato hondo y agrega limón, quesoy chile jalapeño al gusto. \n
    </string>

    <string name="ingredientesSopadeTortilla">
        5 chiles guajillos sin semillas \n
        1/2 cebolla \n
        1 diente de ajo \n
        4 jitomates\n
        Rebanadas de aguacate\n
        1 taza de cubos de queso panela \n
        1/2 taza de crema \n
        Paquete de tortillas fritas \n
        Aceite para freír \n
    </string>

    <string name="procedimientoSopaTortilla">
       En una olla con agua caliente coloca los chiles guajillo, la cebolla, el diente de ajo y los 4 jitomates. Hierve hasta que los jitomates estén suaves. \n\n
        Licúa todos los ingredientes, incluso el caldito.\n\n
        En una olla calienta coloca un poco de aceite y vacía la mezcla recién licuada para freírla. Salpimienta y mantenla caliente.\n\n
        Para servir coloca un puño de tortillas fritas en un plato, agrega la salsa, decora con rebanadas de aguacate, queso panela, un poco de crema y tiras de chile guajillo.\n\n
    </string>

    <string name="ingredientesCaldodePollo">
        2 Pechugas de pollo\n
        1 Esqueleto de pollo \n
        150gr de Cebolla blanca \n
        2 Zanahorias\n
        2 Calabacitas\n
        1 Chayote\n
        150gr de Repollo\n
        Cilantro al gusto\n
        Sal al gusto\n
        100gr de Arroz\n
        100gr de Espinacas\n
    </string>


    <string name="procedimientoCaldodePollo">
        Primero lava y deja suavizando el arroz blanco por 15 minutos en agua tibia. Después enjuágalo y ponlo a secar. \n\n
        En una olla profunda por a cocinar el pollo con todos los huesos, así como cebolla, 3 litros de agua y sal al gusto. Recuerda que la carne debe ir sin piel para que tu caldo no sea tan grasoso.\n\n
        De vez en vez quita la espuma que se haga en la superficie.\n\n
        Corta la zanahoria, chayote, repollo, calabacita y espinacas en trozos pequeños, como de un centímetro por un centímetro.\n\n
        Para este punto seguro el caldo ya empezó a hervir. De ser así, baja la flama de la estufa, tápalo y agrega el arroz.\n\n
        A continuación, agrega la zanahoria. Esto, debido a que es el ingrediente que más tardará en cocinarse. Pasados cinco minutos déjale caer todos los cubitos de chayote y, hasta el último, la calabacita, espinacas y repollo.\n\n
        Cada que puedas ve fijándote en cuan cocidas están ya las verduras, la carne y el arroz. Una vez que ya estén saca todo lo que puedas de la cebolla y el repollo.\n\n
        Apaga un momento la olla, deja que el contenido enfríe unos cinco minutos y luego deshebra la carne y tira todos los huesos que puedas.\n\n
        Apaga un momento la olla, deja que el contenido enfríe unos cinco minutos y luego deshebra la carne y tira todos los huesos que puedas.\n\n
        Deja que la temperatura sea ideal para comer y sirve con un poco de todos los ingredientes. Te sugerimos que lo acompañes de chile serrano picado al gusto y gotitas de limón. Te sentirás abrazado.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesCaldodeRes">
        12 tazas de agua\n
        2 lbs de trozos de res con hueso\n
        1 cabeza de ajo\n
        2 hojas de laurel\n
        2 a 3 cucharadas de sal \n
        4 papas blancas cortadas en cubos de una pulgada\n
        3 chiles serranos cortados en trozos\n
        1 cebolla blanca pequeña cortada en cubos\n
        4 zanahorias cortadas gruesas\n
        3 elotes cortados en 9 trozos \n
        4 tazas de repollo verde cortado en trozos de una pulgada (green cabbage)\n
        1/2 taza de cilantro picado\n
        16 tortillas de maíz, si las deseas\n
        1 lima grande cortada en gajos, si la deseas
    </string>


    <string name="procedimientoCaldodeReso">
        En una olla grande y pesada, vierte las 10 tazas de agua, la carne de res, el ajo, las hojas de laurel y 1 1/2 cucharada de sal. Cocina hasta hervir, retirando la espuma de la parte superior, si es necesario. Tapa la olla, baja el fuego y continúa cocinando entre 1 1/2 hora y 2 horas o hasta que la carne esté blanda.\n\n
        En la licuadora, agrega los chiles serranos, 1/2 cucharadita de sal y 1/4 taza de agua, licúa hasta que esté todo bien mezclado y reserva.\n\n
        Una vez que la carne esté blanda, retira las hojas de laurel y la cabeza de ajo. Agrega las papas en la olla, además de las cebollas, las zanahorias y los elotes. Añade las 2 tazas de agua restantes, prueba el caldo para determinar si tiene suficiente sal y condimenta a gusto. Deja que hierva, luego baja el fuego y continúa cocinando hasta que las papas estén tiernas cuando las pruebes con un tenedor.\n\n
        Cuando las papas estén tiernas, retira los elotes y la carne de la sopa, transfiere a un recipiente grande y tapa para mantener todo caliente.\n\n
        Agrega el repollo (green cabagge) y 1/4 taza de cilantro a la sopa. Cocina durante otros 15 a 20 minutos, hasta que el repollo (col verde) esté tierno pero al dente. Retira la sopa del fuego y déjala reposar durante 15 minutos. Calienta las tortillas de maíz en un comal o sartén caliente y mantenlas tibias en un calentador de tortillas.\n\n
        Divide la sopa en 8 recipientes. Agrega el elote y un trozo de carne a cada recipiente. Decora con los gajos de lima, el cilantro y la salsa Serrano para agregar un toque picante.\n\n
        Puedes servir con tortillas de maíz tibias, si lo deseas.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesAlambreDePollo">
        1 pieza de pechuga de pollo en bisteces\n
        35 mililitros de Aceite\n
        100 gramos de Tocino picado\n
        100 gramos de jamón de cerdo picadi\n
        1/2 pieza de cebolla blanca fileteada\n
        3 piezas de Pimientos morrones\n
        200 gramos de champiñón\n
        250 gramos de queso oaxaca\n
        1 gramo de Pimienta\n
        2 gramos de Sal\n

    </string>


    <string name="procedimientoAlambredePollo">
        Para comenzar con el alambre de pollo debes picar los pimientos en cubos y la cebolla en tiras delgadas. Resérvalas.\n\n
        Haz lo mismo con los champiñones y resérvalos.\n\n
        En una cacerola con aceite caliente pon la cebolla y déjala sofreír hasta que se haga transparente.\n\n
        Agrega los pimientos, el jamón, el tocino y déjalos cocinar durante 10 minutos.\n\n
        Agrega el pollo picado en cubos, los champiñones y sazona con sal y pimienta. Déjalo cocer en su totalidad y retira del fuego.\n\n
        En un plato pon un poco del alambre de pollo y un poco de queso oaxaca deshebrado. Lleva al microondas durante 2 minutos y sirve de inmediato. Recuerda que puedes acompañar este delicioso alambre mexicano con unas buenas tortillas mexicanas de maíz. No te pierdas nuestra receta de nopales en salsa roja para completar tu menú mexicano.\n\n



    </string>

    <string name="ingredientesAlambreDeRes">
        1/2 kilos de bistec de res\n
        2 pimientos, 1 verde y 1 rojo\n
        Chile al gusto\n
        1/2 cucharadas de ajo molido\n
        250 gr de queso oaxaca\n
        1/2 cebolla picada en cuadros medianos\n
        Sal al gusto \n
        100 gr de chorizo\n
        100 gr de jamón\n
        100 gr de tocino\n
        100 gr de salchicha\n

    </string>


    <string name="procedimientoAlambredeRes">
       Corta la carne en pedazos de aproximadamente 2 cm.\n\n
        Haz lo mismo con los champiñones y resérvalos.\n\n
        Pica la cebolla y los pimientos en trozos casi del mismo tamaño que los de la carne. Pica el chile verde en trozos chicos.\n\n
        Corta el tocino y el jamón en cuadritos de aproximadamente 1 cm La salchicha córtala en trozos pequeños y el chorizo bien desmenuzado.\n\n
       Añade toda la verdura picada: cebolla, pimiento, chile y ajo. Sigue friendo, moviendo de vez en cuando, hasta que todo esté cocido a tu gusto.\n\n
       Agrega la sal y justo antes de servir el alambre, coloca encima el queso oaxaca para que se derrita sobre la mezcla de carne y verduras.\n\n



    </string>

    <string name="ingredientesAlambreDePuerco">
        1/2 kg bistec de puerco\n
        3 chiles morrón\n
        2 jitomates\n
        1/2 cebolla\n
        1 diente de ajo\n
        200 gramos queso Oaxaca\n
        Sal al gusto \n
        Aceite vegetal\n

    </string>

    <string name="procedimientoAlambredePuerco">
       Picar todos los ingredientes.\n\n
        Cortar la carne en trozos pequeños.\n\n
        Freír el ajo y agregar la carne a fuego medio.\n\n
       Agregar la cebolla y los jitomates picados.\n\n
       Agregar los chiles morrón picados.\n\n
       Mezclar y dejar cocer por 20 minutos.\n\n
        Por último agregar el queso deshebrado, apagar el fuego, tapar la olla y dejar que se derrita el queso.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesAlbondigasdeRes">
        3 Cucharadas de Pan molido\n
        800 Gramos Carne de res de carne molida\n
        1 Unidad Huevo ligeramente batido\n
        2 Cucharadas Cebolla finamente picada\n
        1 Cubo Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE®\n
        2 1/2 Tazas Puré de tomate\n
        2 Piezas Chile chipotle adobados\n
        3/4 Taza Agua\n
        1/2 Cucharadita Sal con cebolla en polvo\n
        1/2 Cucharadita Sal con cebolla en polvo\n
        1/2 Paquete Tocino frito y picado finamente\n
        2 Piezas Huevo cocidos, pelados y picados\n
    </string>


    <string name="procedimientoAlbondigasdeRes">
        Para la salsa, licúa el puré con los chiles chipotle, el agua, el Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE® y ½ cucharadita de sal con cebolla. Calienta hasta que hierva ligeramente.\n\n
        Para las albóndigas, mezcla la carne con el tocino, el huevo, la cebolla, ½ cucharadita de sal con cebolla y el pan molido; forma las albóndigas y rellena el centro con un poco de huevo picado.\n\n
        Calienta el aceite y fríe las albóndigas, agrega la salsa y cocina por 15 minutos a fuego bajo moviendo constantemente o hasta que estén cocidas. Ofrece.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesSincronizada">
       tortillas de harina\n
        quesos amarillos, o Oaxaca deshebrado\n
        Jamón de Pavo\n
        1 lata de chile chipotle\n
        50 mililitros de crema ácida\n
        hojas de lechuga verde\n

    </string>

    <string name="procedimientoSincronizada">
        Deshebra el queso Oaxaca y colócalo en un plato. En caso de que hayas optado por queso amarillo, ralla y reserva.\n\n
        Arma las sincronizadas colocando una tortilla de harina y sobre ella una rebanada de jamón, este puede ser tan grueso o delgado como prefieras.\n\n
        Ahora, coloca un poco de queso procurando que quede al centro para que al momento de derretirse no se desparrame. Coloca una tortilla encima tapando cada sincronizada..\n\n
        Coloca una sincronizada en una sartén plana, deja cocinar a fuego medio o hasta que se derrita el queso. Voltéala a los cinco minutos para que no se queme, recuerda que las tortillas de harina se queman con más facilidad.\n\n
        Una vez hechas, abre por la mitad y coloca una hoja de lechuga por dentro (previamente desinfectada y centrifugada).\n\n
        Puedes hacer la mezcla de chipotle y crema y colocarla por encima de cada sincronizada o servir a parte para que cada quien se la agregue.\n\n

    </string>

</resources>
