<resources>
    <string name="app_name">Cocina Ya</string>
    <string name="PreparemosDeComer">Comencemos a cocinar</string>
    <string name="IngresaTuNumbre">Ingresa Tu nombre</string>
    <string name="btnIniciar">Comencemos</string>
    <string name="btnAgradecimiento">Agradecimientos</string>
    <string name="Creditos">Creditos</string>
    <string name="Busqueda">Buscar</string>

    <!--Platillos de sopas o entradas -->

    <string name="sopaAguada">Sopa Aguada</string>
    <string name="sopatortilla">Sopa de Tortilla</string>
    <string name="Caldodepollo">Caldo de Pollo</string>
    <string name="Caldoderes">Caldo de Res</string>
    <string name="ArrozRojo">Arroz Rojo</string>
    <string name="ArrozBlanco">Arroz Blanco</string>
    <string name="ArrozVerde">Arroz Verde</string>
    <string name="CremadeChampiñones">Crema de Champiñones</string>
    <string name="CremadeQueso">Crema de Queso</string>
    <string name="Espagueti">Espagueti con Crema y Queso</string>

    <!--Platillos de guisados  -->
    <string name="alambrederes">Alambre de Res</string>
    <string name="alambredepollo">Alambre de Pollo</string>
    <string name="alambredepuerco">Alambre de Puerco</string>
    <string name="albondigasderes">Albondigas de Res</string>
    <string name="bistecesenmorita">Bisteces en Morita</string>
    <string name="burritoscarne">Burritos de Carne</string>
    <string name="chicharronsalsaroja">Chicharron en Salsa roja</string>
    <string name="chimichangas">Chimichangas</string>
    <string name="cochinitapibil">Cochinita Pibil</string>
    <string name="flautasred">Flautas de Res</string>


    <!--Platillos Vegetarianos -->
    <string name="albondigasberenjena">Albondigas de Berenjena</string>
    <string name="cevichecolifor">Ceviche de Coliflor</string>
    <string name="crepasgarvanzo">Crepas de Garbanzo</string>
    <string name="fideoscalabaza">Fideos de Calabaza</string>
    <string name="flautascalabaza">Flautas de Calabaza</string>
    <string name="gorditasfrijol">Gorditas de Frijol</string>
    <string name="hamburguesaportobello">Hamburguesa Portobello</string>
    <string name="pizzavegetariana">Pizza Vegetariana</string>
    <string name="pozolesetas">Pozole de Setas</string>
    <string name="tacosvegetarianos">Tacos Vegetarianos</string>

    <!--Platillos Diabetico -->
    <string name="barragranola">Barras de Granola</string>
    <string name="cevichesoya">Ceviche de Soya</string>
    <string name="fresasmascarpone">Fresas Rellenas de Mascarpone</string>
    <string name="galletasmanzana">Galletas de Manzana</string>
    <string name="jitomatepapa">Jitomate Rellenos de Pure de Papa</string>
    <string name="polloavena">Pollo en Salsa de Avena</string>


    <!--Platillos Bebidas -->
    <string name="palomagranada">Paloma de Granada</string>
    <string name="cafedalgona">Café Espumoso Dalgona</string>
    <string name="licuadomangoavena">Licuado de Mango con Leche de Avena</string>
    <string name="mangonada">Mangonada</string>
    <string name="micheladacubanacamarones">Michelada Cubana con Camarones</string>
    <string name="micheladamangochamoy">Michelada de Mango con Chamoy</string>
    <string name="mojitofrape">Mojito Frappé de Bluberry</string>
    <string name="atolemazapan">Atole de Mazapán</string>

    <string name="sincronizada">Sincronizada</string>
    <string name="sandwichmontecristo">Sandwinch Montecristo</string>
    <string name="HotDog">Hot - Dog </string>
    <string name="Hamburguesa">Hamburguesa</string>


    <string name="Ingrefientes">Ingredientes</string>
    <string name="Procedimiento">Procedimiento</string>

    <string name="ingredientesSopaAguada">
    1 bolsa de pasta(moño,estrella,fideo,etc) \n
    3 jitomates\n
    5 tomatillos verdes\n
    1/4 parte de una cebolla \n
    2 cubos de consomé de pollo en polvo, (con tomate) \n
    2 cucharadas de aceite, para dorar la pasta\n
    al gusto de queso panela, rallada\n
    2 papas\n
    1 zanahoria \n
    1 calabacita \n
    limón al gusto\n
    cilantro fresco al gusto \n
    chile jalapeño al gusto\n
    sal al gusto \n
    2 1/2 tazas de agua\n
</string>
    <string name="procedimiento">
        Coloca aceite en una olla y dora la pasta por aproximadamente 10 minutos o hasta que se vea de un color cafecito, pero no quemado. \n\n
        Muele los jitomates y los tomates junto con la cebolla y los dos cubitos de consomé de pollo en polvo con tomate. \n\n
        Agrega la salsa que acabas de licuar a la olla en la que doraste pasta . \n\n
        Cuece las papas, la zanahoria y la calabacita en una olla pequeña con un puñito de sal. \n\n
        Agrega agua y espera a que hierva, agrega la verdura y cocina unos minutos más. Cuando la pasta esté blanda; está lista. \n\n
        Sirve en un plato hondo y agrega limón, quesoy chile jalapeño al gusto. \n
    </string>

    <string name="ingredientesSopadeTortilla">
        5 chiles guajillos sin semillas \n
        1/2 cebolla \n
        1 diente de ajo \n
        4 jitomates\n
        Rebanadas de aguacate\n
        1 taza de cubos de queso panela \n
        1/2 taza de crema \n
        Paquete de tortillas fritas \n
        Aceite para freír \n
    </string>

    <string name="procedimientoSopaTortilla">
       En una olla con agua caliente coloca los chiles guajillo, la cebolla, el diente de ajo y los 4 jitomates. Hierve hasta que los jitomates estén suaves. \n\n
        Licúa todos los ingredientes, incluso el caldito.\n\n
        En una olla calienta coloca un poco de aceite y vacía la mezcla recién licuada para freírla. Salpimienta y mantenla caliente.\n\n
        Para servir coloca un puño de tortillas fritas en un plato, agrega la salsa, decora con rebanadas de aguacate, queso panela, un poco de crema y tiras de chile guajillo.\n\n
    </string>

    <string name="ingredientesCaldodePollo">
        2 Pechugas de pollo\n
        1 Esqueleto de pollo \n
        150gr de Cebolla blanca \n
        2 Zanahorias\n
        2 Calabacitas\n
        1 Chayote\n
        150gr de Repollo\n
        Cilantro al gusto\n
        Sal al gusto\n
        100gr de Arroz\n
        100gr de Espinacas\n
    </string>


    <string name="procedimientoCaldodePollo">
        Primero lava y deja suavizando el arroz blanco por 15 minutos en agua tibia. Después enjuágalo y ponlo a secar. \n\n
        En una olla profunda por a cocinar el pollo con todos los huesos, así como cebolla, 3 litros de agua y sal al gusto. Recuerda que la carne debe ir sin piel para que tu caldo no sea tan grasoso.\n\n
        De vez en vez quita la espuma que se haga en la superficie.\n\n
        Corta la zanahoria, chayote, repollo, calabacita y espinacas en trozos pequeños, como de un centímetro por un centímetro.\n\n
        Para este punto seguro el caldo ya empezó a hervir. De ser así, baja la flama de la estufa, tápalo y agrega el arroz.\n\n
        A continuación, agrega la zanahoria. Esto, debido a que es el ingrediente que más tardará en cocinarse. Pasados cinco minutos déjale caer todos los cubitos de chayote y, hasta el último, la calabacita, espinacas y repollo.\n\n
        Cada que puedas ve fijándote en cuan cocidas están ya las verduras, la carne y el arroz. Una vez que ya estén saca todo lo que puedas de la cebolla y el repollo.\n\n
        Apaga un momento la olla, deja que el contenido enfríe unos cinco minutos y luego deshebra la carne y tira todos los huesos que puedas.\n\n
        Apaga un momento la olla, deja que el contenido enfríe unos cinco minutos y luego deshebra la carne y tira todos los huesos que puedas.\n\n
        Deja que la temperatura sea ideal para comer y sirve con un poco de todos los ingredientes. Te sugerimos que lo acompañes de chile serrano picado al gusto y gotitas de limón. Te sentirás abrazado.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesCaldodeRes">
        12 tazas de agua\n
        2 lbs de trozos de res con hueso\n
        1 cabeza de ajo\n
        2 hojas de laurel\n
        2 a 3 cucharadas de sal \n
        4 papas blancas cortadas en cubos de una pulgada\n
        3 chiles serranos cortados en trozos\n
        1 cebolla blanca pequeña cortada en cubos\n
        4 zanahorias cortadas gruesas\n
        3 elotes cortados en 9 trozos \n
        4 tazas de repollo verde cortado en trozos de una pulgada (green cabbage)\n
        1/2 taza de cilantro picado\n
        16 tortillas de maíz, si las deseas\n
        1 lima grande cortada en gajos, si la deseas
    </string>


    <string name="procedimientoCaldodeReso">
        En una olla grande y pesada, vierte las 10 tazas de agua, la carne de res, el ajo, las hojas de laurel y 1 1/2 cucharada de sal. Cocina hasta hervir, retirando la espuma de la parte superior, si es necesario. Tapa la olla, baja el fuego y continúa cocinando entre 1 1/2 hora y 2 horas o hasta que la carne esté blanda.\n\n
        En la licuadora, agrega los chiles serranos, 1/2 cucharadita de sal y 1/4 taza de agua, licúa hasta que esté todo bien mezclado y reserva.\n\n
        Una vez que la carne esté blanda, retira las hojas de laurel y la cabeza de ajo. Agrega las papas en la olla, además de las cebollas, las zanahorias y los elotes. Añade las 2 tazas de agua restantes, prueba el caldo para determinar si tiene suficiente sal y condimenta a gusto. Deja que hierva, luego baja el fuego y continúa cocinando hasta que las papas estén tiernas cuando las pruebes con un tenedor.\n\n
        Cuando las papas estén tiernas, retira los elotes y la carne de la sopa, transfiere a un recipiente grande y tapa para mantener todo caliente.\n\n
        Agrega el repollo (green cabagge) y 1/4 taza de cilantro a la sopa. Cocina durante otros 15 a 20 minutos, hasta que el repollo (col verde) esté tierno pero al dente. Retira la sopa del fuego y déjala reposar durante 15 minutos. Calienta las tortillas de maíz en un comal o sartén caliente y mantenlas tibias en un calentador de tortillas.\n\n
        Divide la sopa en 8 recipientes. Agrega el elote y un trozo de carne a cada recipiente. Decora con los gajos de lima, el cilantro y la salsa Serrano para agregar un toque picante.\n\n
        Puedes servir con tortillas de maíz tibias, si lo deseas.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesAlambreDePollo">
        1 pieza de pechuga de pollo en bisteces\n
        35 mililitros de Aceite\n
        100 gramos de Tocino picado\n
        100 gramos de jamón de cerdo picadi\n
        1/2 pieza de cebolla blanca fileteada\n
        3 piezas de Pimientos morrones\n
        200 gramos de champiñón\n
        250 gramos de queso oaxaca\n
        1 gramo de Pimienta\n
        2 gramos de Sal\n

    </string>


    <string name="procedimientoAlambredePollo">
        Para comenzar con el alambre de pollo debes picar los pimientos en cubos y la cebolla en tiras delgadas. Resérvalas.\n\n
        Haz lo mismo con los champiñones y resérvalos.\n\n
        En una cacerola con aceite caliente pon la cebolla y déjala sofreír hasta que se haga transparente.\n\n
        Agrega los pimientos, el jamón, el tocino y déjalos cocinar durante 10 minutos.\n\n
        Agrega el pollo picado en cubos, los champiñones y sazona con sal y pimienta. Déjalo cocer en su totalidad y retira del fuego.\n\n
        En un plato pon un poco del alambre de pollo y un poco de queso oaxaca deshebrado. Lleva al microondas durante 2 minutos y sirve de inmediato. Recuerda que puedes acompañar este delicioso alambre mexicano con unas buenas tortillas mexicanas de maíz. No te pierdas nuestra receta de nopales en salsa roja para completar tu menú mexicano.\n\n



    </string>

    <string name="ingredientesAlambreDeRes">
        1/2 kilos de bistec de res\n
        2 pimientos, 1 verde y 1 rojo\n
        Chile al gusto\n
        1/2 cucharadas de ajo molido\n
        250 gr de queso oaxaca\n
        1/2 cebolla picada en cuadros medianos\n
        Sal al gusto \n
        100 gr de chorizo\n
        100 gr de jamón\n
        100 gr de tocino\n
        100 gr de salchicha\n

    </string>


    <string name="procedimientoAlambredeRes">
       Corta la carne en pedazos de aproximadamente 2 cm.\n\n
        Haz lo mismo con los champiñones y resérvalos.\n\n
        Pica la cebolla y los pimientos en trozos casi del mismo tamaño que los de la carne. Pica el chile verde en trozos chicos.\n\n
        Corta el tocino y el jamón en cuadritos de aproximadamente 1 cm La salchicha córtala en trozos pequeños y el chorizo bien desmenuzado.\n\n
       Añade toda la verdura picada: cebolla, pimiento, chile y ajo. Sigue friendo, moviendo de vez en cuando, hasta que todo esté cocido a tu gusto.\n\n
       Agrega la sal y justo antes de servir el alambre, coloca encima el queso oaxaca para que se derrita sobre la mezcla de carne y verduras.\n\n



    </string>

    <string name="ingredientesAlambreDePuerco">
        1/2 kg bistec de puerco\n
        3 chiles morrón\n
        2 jitomates\n
        1/2 cebolla\n
        1 diente de ajo\n
        200 gramos queso Oaxaca\n
        Sal al gusto \n
        Aceite vegetal\n

    </string>

    <string name="procedimientoAlambredePuerco">
       Picar todos los ingredientes.\n\n
        Cortar la carne en trozos pequeños.\n\n
        Freír el ajo y agregar la carne a fuego medio.\n\n
       Agregar la cebolla y los jitomates picados.\n\n
       Agregar los chiles morrón picados.\n\n
       Mezclar y dejar cocer por 20 minutos.\n\n
        Por último agregar el queso deshebrado, apagar el fuego, tapar la olla y dejar que se derrita el queso.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesAlbondigasdeRes">
        3 Cucharadas de Pan molido\n
        800 Gramos Carne de res de carne molida\n
        1 Unidad Huevo ligeramente batido\n
        2 Cucharadas Cebolla finamente picada\n
        1 Cubo Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE®\n
        2 1/2 Tazas Puré de tomate\n
        2 Piezas Chile chipotle adobados\n
        3/4 Taza Agua\n
        1/2 Cucharadita Sal con cebolla en polvo\n
        1/2 Cucharadita Sal con cebolla en polvo\n
        1/2 Paquete Tocino frito y picado finamente\n
        2 Piezas Huevo cocidos, pelados y picados\n
    </string>


    <string name="procedimientoAlbondigasdeRes">
        Para la salsa, licúa el puré con los chiles chipotle, el agua, el Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE® y ½ cucharadita de sal con cebolla. Calienta hasta que hierva ligeramente.\n\n
        Para las albóndigas, mezcla la carne con el tocino, el huevo, la cebolla, ½ cucharadita de sal con cebolla y el pan molido; forma las albóndigas y rellena el centro con un poco de huevo picado.\n\n
        Calienta el aceite y fríe las albóndigas, agrega la salsa y cocina por 15 minutos a fuego bajo moviendo constantemente o hasta que estén cocidas. Ofrece.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesSincronizada">
       tortillas de harina\n
        quesos amarillos, o Oaxaca deshebrado\n
        Jamón de Pavo\n
        1 lata de chile chipotle\n
        50 mililitros de crema ácida\n
        hojas de lechuga verde\n

    </string>

    <string name="procedimientoSincronizada">
        Deshebra el queso Oaxaca y colócalo en un plato. En caso de que hayas optado por queso amarillo, ralla y reserva.\n\n
        Arma las sincronizadas colocando una tortilla de harina y sobre ella una rebanada de jamón, este puede ser tan grueso o delgado como prefieras.\n\n
        Ahora, coloca un poco de queso procurando que quede al centro para que al momento de derretirse no se desparrame. Coloca una tortilla encima tapando cada sincronizada..\n\n
        Coloca una sincronizada en una sartén plana, deja cocinar a fuego medio o hasta que se derrita el queso. Voltéala a los cinco minutos para que no se queme, recuerda que las tortillas de harina se queman con más facilidad.\n\n
        Una vez hechas, abre por la mitad y coloca una hoja de lechuga por dentro (previamente desinfectada y centrifugada).\n\n
        Puedes hacer la mezcla de chipotle y crema y colocarla por encima de cada sincronizada o servir a parte para que cada quien se la agregue.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesArrozBlanco">
        2 tazas y media de agua\n
        2 cucharadas de aceite por cada taza de arroz\n
        1 taza de arroz blanco de grano redondo\n
        5 g. de sal\n
    </string>

    <string name="procedimientoArrozBlanco">
        Añadimos dos cucharadas de aceite por cada taza de arroz que vayáis a utilizar.\n\n
        El aceite es el ingrediente que ayudará a que no se pegue el arroz.\n\n
        Calentamos la cazuela y echamos el aceite, en cuanto veamos que está caliente añadimos el arroz y removemos durante un minuto aproximadamente a temperatura media para tostar el arroz.\n\n
        Vertemos 2 tazas de agua y media por cada taza de arroz, dejamos a fuego fuerte durante 4 minutos hasta que pille mucha temperatura y empiece a hacer borbotones.\n\n
        Añadimos sal y luego bajamos a fuego medio unos 12 minutos con la tapa de la cazuela puesta.\n\n
        Cuando veamos que ya casi no hay agua y empiezan a quedar pequeños agujeros entre los granos de arroz, bajamos la temperatura al mínimo tres minutos o simplemente apagamos el fuego.\n\n
        Dejamos que repose con la tapa puesta o con un trapo de algodón durante unos 5 minutos.\n\n
        Mientras reposa, el arroz absorberá el resto de agua y te debería quedar en su punto y los granos separados.\n\n
        Podemos ir probando el arroz en el reposo para ver como está quedando.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesArrozRojo">
        1 1/2 tazas de arroz\n
        3 jitomates\n
        1 cebolla\n
        1 taza de granos de elote precocidos\n
        2 calabazas picadas\n
        Sal y pimienta al gusto\n
    </string>

    <string name="procedimientoArrozRojo">
        Licua el jitomate con 3 tazas de agua, 1/4 de cebolla, sal y pimienta; reserva.\n\n
        Fríe el arroz en una cacerola con aceite y sin dejar de mover hasta que se impregne y comience a dorar.\n\n
        Agrega el licuado, pon la tapa, baja el fuego y cocina 20 minutos o hasta que el arroz esté cocido y seco.\n\n
        Pica la cebolla restante y fríela en una cacerola con poco aceite, cuando esté acitronada añade los granos de elote y las calabazas.\n\n
        Sazona con sal y pimienta, tapa el recipiente y cocina a fuego bajo hasta que las calabazas estén cocidas.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesArrozVerde">
        1 taza (8 oz/225 g) de espinaca\n
        1/2 taza (4 oz/25 g) de cilantro entero\n
        1 1/4 taza (10 oz/300 ml) de caldo de pollo\n
        1 1/4 taza (10 oz/300 ml) leche (la leche entera o leche de coco funcionan muy bien)\n
        2 cucharadas de aceite\n
        1 1/2 taza (12 oz/337 g) arroz de grano largo\n
        1/2 cucharadita de cebolla en polvo (o ¼ de taza o 4 oz de cebolla fresca picada)\n
        1/4 cucharadita de ajo en polvo (o 1 diente de ajo finamente picado
        Sal y pimienta al gusto\n
    </string>

    <string name="procedimientoArrozVerde">
        Licúa la espinaca, cilantro y caldo de pollo en una licuadora por unos minutos hasta que la espinaca esté bien triturada. Agrega la leche y sal al gusto y vuelve a licuar. Coloca aparte.\n\n
        Licúa la espinaca, cilantro y caldo de pollo en una licuadora por unos minutos hasta que la espinaca esté bien triturada. Agrega la leche y sal al gusto y vuelve a licuar. Coloca aparte.\n\n
        Agrega la mezcla de espinaca, la cebolla en polvo y ajo en polvo y revuelve. Tapa la olla, deja a que hierva, reduce el fuego a bajo y cocina por unos 20 minutos o hasta que todo el líquido se haya evaporado. Remueve la olla del calor, déjala reposar por unos minutos y luego revuelve bien con un tenedor antes de servirlo.\n\n


    </string>

    <string name="ingredientesCremaChampiñones">
        400 gr de champiñones limpios\n
        2 tallos de apio\n
        1 cebolla\n
        2 dientes de ajo\n
        Una pizca de tomillo\n
        1 l de caldo de pollo \n
        75 ml de leche evaporada\n
        3 rebanadas de pan duro\n
        Aceite de oliva virgen extra\n
        Pimienta negra y Sal al gusto\n
    </string>

    <string name="procedimientoCremaChampiñones">
        Comenzamos lavando los champiñones. No debemos lavarlos ‘bajo el chorro del grifo’, aunque nos parezca la mejor forma para quitarles las impurezas. El sabor y aroma de los champiñones es suave y si los lavamos bajo el chorro del agua influye en el sabor. Si los puedes remojar suave en un recipiente con agua.\n\n
        Luego con un cepillo de dientes u otro cepillo suave humedecido vas limpiando los champiñones uno por uno. Quitando si hay pequeños restos de tierra. Una vez cepillados los champiñones de nuevo sumergirlos en agua pero poco tiempo y escurrir. De esta forma el sabor y aroma al cocinarlos se preserva mejor. Cortar los champiñones láminas finas.\n\n
        A continuación pelar el apio, los ajos y la cebolla. Cortamos también fino el perejil. En un recipiente calentamos aceite de oliva a fuego medio. Añadimos la cebolla para que se dore. Luego los apios, el ajo, el perejil y un poco de tomillo. Salteamos todo un par de minutos.\n\n
        Añadimos los champiñones al recipiente, lo tapamos y dejamos que se vayan cocinando a fuego lento unos 10 minutos, tienes que notar que están blandos y verá que van soltando agua. Añadimos ahora el caldo de pollo al recipiente donde hemos cocinado los champiñones, añadimos también las tres rebanadas de pan desmenuzadas, de nuevo cocinar 15 minutos.\n\n
        Trascurrido el tiempo apagamos el fuego, sacamos unos cuantos trocitos de champiñones que usaremos luego,  y añadimos la leche evaporada. Con cuidado de no quemarnos introducimos la batidora en el recipiente (puedes poner un poco de papel de aluminio rodeando el borde del recipiente para que no salpique). Batimos todo bien hasta lograr una crema fina. A la hora de servir añadimos por encima trocitos de champiñones y un poco de perejil.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesCremaQueso">
        2 Tazas Agua\n
        2 Paquetes Queso crema (190 g c/u)\n
        1 Lata Leche Evaporada CARNATION®\n
        1 1/2 Cucharada *Consomé de pollo en polvo\n
        1/4 Cucharadita Pimienta negra para decorar\n

    </string>

    <string name="procedimientoCremaqueso">
        Licúa la Leche Evaporada CARNATION® CLAVEL® con el agua, el queso crema y el consomé de pollo en polvo. Cocina durante 10 minutos o hasta que espese un poco, moviendo constantemente para evitar que se pegue.\n\n
        Retira del fuego, cuela y ofrece; espolvorea pimienta.\n\n
        Consejo culinario: Al gusto de acada quien se recomienda decorar con rebanadas de champiñones azados y acomapañar con trocitos de nuez con crotones.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesEspaguetiCremaQueso">
        500 gramos de espagueti\n
        50 gramos de mantequilla\n
        1/2 litro de crema\n
        1/2 cebolla finamente picada\n
        1 taza de queso parmesano\n

    </string>

    <string name="procedimientoEspaguetiCremaQueso">
        HIERVE agua y agrega el espagueti durante 10 minutos; retira y cuela.\n\n
        DERRITE la mantequilla y agrega la cebolla, sofríe hasta que esté transparente.\n\n
        LICUA la cebolla con la crema; puedes agregar leche para que no esté tan espesa.\n\n
        AGREGA el queso y rectifica sazón de la crema.\n\n
        MEZCLA el espagueti con la crema con queso.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesBistecesEnMorita">
        4 Cucharadas Aceite de maíz\n
        60 Gramos Cebolla\n
        2 Piezas Ajo\n
        6 Piezas de Chile morita limpio, sin semillas\n
        300 Gramos Jitomate cortado en trozos\n
        2 Cucharadas Sazonador Líquido MAGGI®\n
        1 Cubo Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE®\n
        6 Rodajas Carne de res de carne bisteces\n

    </string>

    <string name="procedimientoBistecesEnMorita">
    Calienta el aceite y sofríe la cebolla, los ajos, los chiles y los jitomates, sazónalo con el Sazonador Líquido MAGGI® y Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE®. Licúalo y regrésalo al fuego, hasta que espese.\n\n


    Fríe los bisteces con aceite caliente en la sartén, posteriormente incorpora la salsa hecha anteriormente y cocinarlos por 5 minutos. Sírvelos calientes acompañados de frijoles.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesBurritosCarne">
    1/2 libra de carne molida de res extra magra\n
    2 cucharaditas de chile en polvo\n
    1 lata (15 oz) de frijoles negros, escurridos y enjuagados\n
    1/2 taza de salsa mexicana\n
    3/4 taza de queso cheddar\n
    1 taza de lechuga romana desmenuzada\n
    1 tomate (jitomate), picado\n
    1/4 taza de crema \n
    4 tortillas de harina (10 pulgadas)\n

    </string>

    <string name="procedimientoBurritosCarne">

    Cocina la carne y el chile en polvo, revolviendo frecuentemente, en una sartén grande a fuego medio-alto durante 5 min. o hasta que la carne ya no esté rosada. Incorpora los frijoles y la salsa; cocina, revolviendo de vez en cuando, durante 5 min o hasta que esté bien caliente. Retira del fuego. Agrega el queso y revuelve.\n\n

    Unta la mezcla de carne en el centro de las tortillas; pon encima la crema agria, el tomate y la lechuga.\n\n

    Dobla los lados opuestos de cada tortilla y, a continuación, enrolla al estilo burrito.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesChicharronsalsaroja">
    18 tortillas\n
    1/2 kg de chicharrón en trocitos\n
    2 chiles ancho\n
    6 jitomates\n
    1 cebolla chica\n
    2 dientes de ajo\n
    2 chiles chipotles adobados\n
    1 taza de perejil picado\n
    1 taza de cilantro picado\n
    Sal al gusto\n
    Aceite vegetal\n

    </string>

    <string name="procedimientochicharronsalsaroja">
    Remoja los chiles 10 minutos en agua caliente; retira las semillas y las venas.\n\n
    Cocínalos junto con los jitomates, la cebolla y los ajos en agua suficiente para cubrirlos; licúalos con los chipotles, el perejil y el cilantro.\n\n
    Sofríe la salsa en poco aceite, sazona con sal y cocina hasta que hierva (si espesa mucho, añade 1/2 taza de agua).\n\n
    Agrega el chicharrón, baja el fuego, pon la tapa y cocina hasta que esté suave.\n\n
    Calienta las tortillas y reparte el chicharrón.\n\n
    </string>

    <string name="ingredienteschimichangas">
    Ingredientes para las tortillas de trigo\n\n
    250 g de harina de trigo\n
    50 ml de aceite de oliva o margarina (la receta original utiliza grasa vegetal)\n
    125 ml de agua\n
    6 g de sal (media cucharada al ras)\n
    1 pizca de levadura química (tipo Royal)\n\n
    Ingredientes para el relleno\n\n
    400 g de carne picada mixta de cerdo y ternera\n
    2 tomates picados\n
    150 g de alubias rojas ya cocidas (opcional)\n
    1 cebolla picada\n
    2 chiles verdes jalapeños picados\n
    2 zanahorias ralladas o cortadas pequeño\n
    100 g de queso para fundir rallado (el que prefiráis)\n
    sal\n
    pimienta\n
    aceite para freír (el que uséis habitualmente)\n
    opcional: Si os gusta el picante, podéis añadir una guindilla a la preparación.\n

    </string>

    <string name="procedimientochimichangas">
    Calentamos un poco de aceite en una sartén y sofreímos la cebolla picada. Cuando comienza a ponerse transparente agregamos la zanahoria, removemos y seguimos cocinando aproximadamente 5 minutos más. Luego añadimos el tomate y los chiles, siempre todo picado, salamos, removemos y dejamos sofreír 3 o 4 minutos.\n\n

    Una vez que las verduras están cocidas, agregamos la carne picada, sal y pimienta al gusto, y con una cuchara de madera vamos removiendo para mezclar y desgranar la carne. Cocinamos hasta que la carne esté lista, añadimos las alubias rojas, retiramos del fuego y reservamos.\n\n
    </string>

    <string name="ingredientesCochinitaPibil">
    1 kilogramo cerdo\n
    150 ml zumo de naranja\n
    200 g achiote\n
    1 pizca comino\n
    1 pizcas orégano\n
    2 dientes de ajo\n
    10 g chiles habaneros enteros\n
    200 g tomates\n
    50 g cebolla\n
    hojas de plátano\n
    Sal\n
    Pimienta de Jamaica\n
    Pimienta negra en grano\n

    </string>

    <string name="procedimientoCochinitaPibil">
    Cortamos la carne de cerdo en porciones de unos 50 gramos. La untamos de sal y una mezcla de pimienta negra en grano y pimienta de Jamaica con las manos.\n\n
    Asamos las hojas de plátano dándoles un toque de calor en el horno.\n\n
    Aprovechando su calor, asamos también la cebolla, los chiles habaneros, el ajo y los tomates. Cuando ya lo veamos hecho, lo trituramos todo con un batidora. Añadimos el achiote, las especias y el zumo de naranja. Batimos de nuevo.\n\n
    Echamos la mezcla anterior en una cazuela grande y la carne, dejando marinar 24 horas o, al menos, toda la noche.\n\n
    Transcurrido este tiempo, envolvemos la carne marinada dentro de las hojas de plátano asadas.\n\n
    Precalentamos el horno a 200 ºC, aunque buscaremos una cocción lenta después.\n\n
    Colocamos la carne en un recipiente de barro e introducimos en el horno, dejando primero unos minutos a esa temperatura y, después, disminuyéndola a 100 ºC y dejando que se haga durante 3 horas. Retiramos y reservamos.\n\n
    Cortamos primero con un cuchillo afilado la carne y, después, la desmenuzamos bien con las manos.\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesFlautasRes">
    1 Cucharada Aceite de maíz\n
    1/2 Pieza Cebolla fileteada\n
    1 Pieza Ajo diente, pelado y picado\n
    800 Gramos Carne de res falda de res, cocida y deshebrada\n
    1 Cucharada Salsa Tipo Inglesa CROSSE y BLACKWELL® al gusto\n
    1 Cucharada Sazonador Líquido MAGGI® al gusto\n
    12 Piezas Tortillas de maíz\n
    1/2 Taza Aceite de maíz para freír\n
    1 Pieza Chile serrano\n
    4 Piezas Tomates verdes\n
    1/4 Pieza Cebolla\n
    3 Manojos Cilantro fresco desinfectado\n
    1 Cucharadita Sal al gusto\n

    </string>

    <string name="procedimientoFlautaRes">
      
    Para el relleno, calienta el aceite y fríe la cebolla con el ajo hasta que estén transparentes, agrega la carne, sazona con Jugo MAGGI® y Salsa Tipo Inglesa CROSSE y BLACKWELL®, mezcla y cocina por 5 minutos.\n\n


    Forma las flautas con las tortillas, asegura con palillos y fríelos en el aceite caliente. Retira del fuego y coloca sobre papel absorbente para retirar el exceso de aceite.\n\n


    Para la salsa, licúa el chile con los tomates, la cebolla, el cilantro y la sal. Sirve las flautas con la salsa.\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesAlbondigasBerenjenas">
    3 berenjenas\n
    50 g de pan molido\n
    50 g de queso parmesano rallado\n
    2 yemas de huevo\n
    3 hojas de albahaca\n
    70 mL de aceite de oliva\n
    50 g de harina\n
    4 jitomates\n
    ¼ de cebolla\n
    1 diente de ajo\n
    Sal y pimienta\n

    </string>

    <string name="procedimientoAlbondigasBerenjenas">
    Corta las berenjenas a lo largo y envuélvelas en papel aluminio. Mételas en el horno a 200°C por 30 minutos.\n\n
    Sácalas, retírales la pulpa y ponlas en un tazón. Reserva.\n\n
    En un recipiente coloca las yemas, el queso y la albahaca picada finamente. Bate hasta incorporar. Agrega la pulpa y el pan molido, salpimienta. Mezcla hasta obtener una pasta que puedas manipular.\n\n
    Forma las albóndigas y colócalas en una sartén junto con el aceite de oliva bien caliente. Fríelas hasta que estén doradas.\n\n
    Pon en la licuadora el jitomate, la cebolla y el ajo, salpimienta y licua hasta que sea un caldillo fino. Ahora fríelo en una olla pequeña por tres minutos y baña las albóndigas con esta mezcla.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesCevicheColiflor">
    1 coliflor picada en floretes chicos\n
    1/2 cebolla morada picada en cubos pequeños\n
    3 jitomates sin semilla picados en cubos pequeños\n
    1/4 manojo de cilantro picado\n
    3 chiles verdes sin semillas picados finamente\n
    4 cdas. de aceite de oliva\n
    1 pepino picado en cubos pequeños\n
    2 tazas de jugo de jitomate\n
    2 cdas. de salsa inglesa\n
    2 cdas. de jugo maggi\n
    1 limón\n
    Galletas saladas al gusto\n

    </string>

    <string name="procedimientoCevicheColiflor">
    En una olla calienta agua hasta que hierva.\n\n
    Agrega los floretes de coliflor y cuece durante 3 minutos.\n\n
    Retira del fuego, cuela y colócalos dentro de un tazón con agua fría.\n\n
    Cuela los floretes y seca perfectamente.\n\n
    Mezcla en un tazón el resto de los ingredientes y distribúyelos en vasos pequeños.\n\n
    Termina con los floretes de coliflor encima.\n\n
    Decora los vasos con una rodaja fina de limón.\n\n
    Acompaña con galletas saladas.\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesCrepasGarvanzo">
    1 taza de harina de garbanzo\n
    300 mL de agua\n
    1 cda. de cúrcuma\n
    1 cda. de sal\n
    1 calabacita\n
    1 aguacate\n
    1 limón (el jugo)\n
    1 cdas. de cilantro\n
    6 jitomates deshidratados\n

    </string>

    <string name="procedimientoCrepasGarvanzo">

    En un tazón para batir mezcla todos los ingredientes para las crepas y bate hasta que obtengas una masa homogénea.\n\n
    En una sartén bien caliente coloca un cucharón de masa y extiéndela rápidamente con movimientos circulares. Dórala un par de minutos. Cuando los bordes comiencen a levantarse dale la vuelta y deja que se cocine y dore por dos minutos más. Repite el proceso hasta terminar con la masa.\n\n
    Coloca en un recipiente el aguacate machacado, la calabacita rallada y el jugo del limón. Mezcla hasta que el aguacate se suavice y se incorporen todos los ingredientes.\n\n
    Pica los jitomates deshidratados y agrégalos junto con el cilantro picado finamente a la preparación anterior.\n\n
    Rellena las crepas con la mezcla y enrolla, procurando que se apriete bien.\n\n
    Corta las orillas y sirve.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesFideosCalabaza">
    5 calabazas medianas\n
    1 cda. de aceite de oliva\n
    ½ taza de pesto\n
    Sal y pimienta al gusto\n
    Queso feta o parmesano para decorar\n

    </string>

    <string name="procedimientoFideosCalabaza">
   Coloca en un cortador especial para verduras en forma de espiral las calabazas para que salgan como fideos. Colócalas en una sartén con una cucharada de aceite de oliva y saltea hasta que queden más suaves. Agrega el pesto, la sal y pimienta al gusto y revuelve. Sirve y decora con tu queso preferido.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesFlautasCalabaza">
    500 g de tortillas de maíz\n
    500 g de calabacitas ralladas\n
    ½ cebolla fileteada\n
    1 ½ taza de cacahuate tostado\n
    3 guajillos hidratados\n
    ¼ de cebolla\n
    ¼ taza de ajonjolí tostado\n
    200 g de mantequilla en cubos pequeños\n
    1 taza de crema\n
    2 cdas. de peperoncini\n
    ½ taza de brotes de lenteja roja\n
    Aceite suficiente para freír\n

    </string>

    <string name="procedimientoFlautasCalabaza">

    Cuece las calabacitas en una sartén a flama media con mantequilla y cebolla fileteada, salpimienta. Coloca la calabaza guisada en tortillas, forma los tacos, fríelos en una sartén a flama alta y retira el exceso de aceite.\n\n
    Licua cebolla, crema, una taza de cacahuate, ajonjolí y guajillo. Vierte la mezcla en una cacerola a fuego medio y retira al primer hervor.\n\n
    Sirve los tacos, báñalos con el encacahuatado y termina con el peperoncini, cacahuate y brotes de lenteja.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesGorditaFrijol">
    1 1/2 tazas de frijoles negros refritos\n
    1 pechuga de pollo cocida y deshebrada\n
    1 kg de masa de maíz para tortillas\n
    100 g de queso añejo rallado n 3 chiles chipotles adobados y picados\n
    1/4 de litro de crema\n
    Aceite vegetal\n
    Sal y pimienta al gusto\n
    2 jitomates\n
    1/2 de cebolla\n
    2 dientes de ajo\n
    3 chiles de árbol\n
    1/2 cucharadita de orégano\n
    Sal y pimienta al gusto\n

    </string>

    <string name="procedimientoGorditaFrijol">
    Mezcla los frijoles con la masa, el queso, los chiles, sal y pimienta, amasa para integrarlos; toma porciones y forma las gorditas del tamaño que desees.\n\n
    Fríelas en aceite muy caliente hasta que estén cocidas por dentro y doradas por fuera; retíralas y colócalas sobre servilletas de papel absorbente para quitarles el exceso de grasa.\n\n
    Licua los ingredientes hasta obtener una mezcla homogénea; vierte en una salsera y reserva.\n\n
    Cubre las gorditas con el pollo, corónalas con la crema y báñalas con la salsa o que cada comensal se sirva a su gusto.\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesHamburguesaPortobello">
    4 panes de hamburguesas\n
    4 piezas de hongo portobello\n
    1 pimiento rojo en tiras\n
    1 pimiento verde en tiras\n
    1 pimiento amarillo en tiras\n
    3 cdss. de aceite de oliva\n
    4 hojas de lechuga\n
    1 taza de espinaca cocida y escurrida\n
    1 taza de crema para batir\n
    1 taza de queso parmesano rallado\n

    </string>

    <string name="procedimientoHamburguesaPortobello">
    Asa el portobello y los pimientos en una plancha a fuego alto con el aceite.\n\n
    Mientras tanto, calienta la espinaca con la crema y el parmesano; salpimienta.\n\n
    Tuesta el pan y monta con las diferentes preparaciones.\n\n
    </string>

    <string name="ingredientesPizzaVegetaria">
    1/4 de taza de puré de tomate\n
    1 cda. de aceite de oliva\n
    2 calabacitas rebanadas\n
    1 jitomate bola rebanado\n
    6 champiñones rebanados\n
    200 g de queso Oaxaca bajo en grasa y deshebrado\n
    1/2 cda. de orégano molido\n
    Sal y pimienta negra molida al gusto\n
    1 taza de harina de trigo\n
    1 taza de harina integral\n
    2 cdas. de levadura\n
    1/2 cda. de sal\n
    1 cda. de aceite de oliva\n
    1 cda. de miel de abeja\n


    </string>

    <string name="procedimientoPizzaVegetariana">

    Para hacer la masa: mezcla los ingredientes secos, agrega 2/3 de taza de agua tibia, el aceite y la miel, amasa para integrar y lograr una masa elástica.\n\n
    Forma una bola, ponla en un tazón grande, cubre con plástico autoadherible y deja reposar para que doble su volumen.\n\n
    Sobre una superficie limpia y ligeramente enharinada extiende la masa y cubre una charola para pizza.\n\n
    Unta el aceite y el puré sobre la masa; distribuye las verduras, sazona con el orégano, sal y pimienta y cubre con el queso.\n\n
    Hornea, en horno precalentado, durante 25 minutos a 180°C o hasta que la masa esté cocida y la orilla comience a dorar; retira la charola, corta las porciones de pizza y sirve.\n\n

    </string>

    <string name="ingredientesPozoleSetas">
    1 pizca de orégano\n
    3 cucharadas de aceite de oliva\n
    5 jitomates guaje\n
    3 chiles anchos desvenados\n
    3 chiles guajillos desvenados\n
    1 hoja de laurel\n
    1 manojo pequeño de perejil\n
    1 poro\n
    2 tallos de apio\n
    4 zanahorias\n
    2 dientes de ajo\n
    1 cebolla\n
    6 limones\n
    3 rábanos en rebanadas\n
    1 taza de lechuga romana rebanada\n
    1 aguacate en cubos\n
    1/2 de maíz precocido para pozole\n
    1/2 de setas\n
    1/2 cebolla morada y picada finamente\n
    </string>

    <string name="procedimientoPozoleSetas">
    Hierve cuatro litros de agua junto con la cebolla, el ajo, el laurel, el perejil, el poro y la zanahoria por una hora. Al terminar, cuela el caldo.\n\n
    En un litro de caldo hierve los chiles y el jitomate por 10 minutos. Muele la salsa y viértela en el caldo pasándola por un colador. Añade sal.\n\n
    Cuece el maíz en otra olla por una hora. Drena los granos y vierte el caldo con chile.\n\n
    Fríe las setas en una sartén muy caliente con el aceite de oliva y pásalas al pozole.\n\n
    Ofrece en platos hondos.\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesTavosVegetarianos">
    ½ taza de fresas picadas\n
    4 rábanos rebanados\n
    Hojas de espinaca fresca\n
    Sal y pimienta al gusto\n
    1 limón (el jugo)\n
    1 cda. de mayonesa\n
    1 taza de yogur griego sin azúcar\n
    1 cda. de perejil picado\n
    1 cda. de eneldo picado\n
    2 calabacitas ralladas finamente\n
    1 manzana picada en cubos\n
    ½ taza de jitomates cherry cortados a la mitad\n
    4 papas cocidas y cortadas en cubos\n
    Sal y pimienta al gusto\n
    ¼ de taza de almendra en polvo (o cacahuate)\n
    ½ taza de queso parmesano rallado\n
    1 huevo\n
    </string>

    <string name="procedimientoTacosVegetarianos">
    Con un colador exprime la calabaza rallada hasta retirar por completo el exceso de agua. Coloca en un bowl y mezcla con el resto de los ingredientes y mezcla hasta que queden integrados por completo. Con las manos toma una porción de “masa” y ponla sobre un pedazo de plástico (puede ser un trozo de bolsa para alimentos que esté limpia).\n\n
    Coloca otro pedazo de plástico encima y, con ayuda de un rodillo o una máquina para tortillas, forma una tortilla.\n\n
    Calienta en una plancha o en una sartén de superficie antiadherente y cocina las tortillas por ambos lados. Reserva en un pedazo de papel aluminio para que se conserven calientes. Sigue el mismo procedimiento con el resto de la masa.\n\n
    Por otro lado, mezcla en un bowl los ingredientes de la ensalada y sazona. Después reserva en el refrigerador.\n\n
    Para servir los tacos coloca hojas de espinaca sobre la tortilla de calabaza. Enseguida la ensalada y decora con rábanos. ¡Disfruta!\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesBarraGranola">
    1 taza de dátiles sin hueso\n
    ¼ de taza de jarabe light\n
    1 ½ tazas de avena\n
    ½ taza de almendras troceadas y horneadas\n
    ½ taza de pepitas de calabaza tostadas\n
    ½ taza de arándanos\n
    1 cda. de extracto de almendra natural\n
    </string>

    <string name="procedimientoBarraGranola">

    Cubre un molde rectangular con papel encerado o papel para hornear (deja papel extra de fuera de las orillas para que sea fácil de desmoldar).\n\n
    En un procesador de alimentos, mezcla dátiles y el jarabe light hasta formar una pasta.\n\n
    En un bowl grande, mezcla la avena, almendras, pepitas de calabaza y arándanos.\n\n
    Agrega la mezcla de dátiles a mezcla de avena y combina todo con ayuda de una espátula o con las manos.\n\n
    Pon la mezcla dentro del molde con papel encerado y aprieta hasta formar una capa lisa.\n\n
    Mete al congelador por 20 minutos hasta que quede firme. Saca del congelador la mezcla de la orilla de papel de los lados. Corta rectángulos tamaño barrita y sirve.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesCevicheSoya">
    250 g de soya texturizada\n
    2 pepinos pequeños, pelados y picados\n
    500 g de jitomate, picado\n
    1/2 cebolla grande, picada\n
    10 ramitas de cilantro, sus hojas picadas finamente\n
    3 chiles jalapeños, picados\n
    500 g de limones, su jugo\n
    1 cda. de orégano seco\n
    Sal al gusto\n
    Tostadas de maíz\n
    2 aguacates, pelados y picados\n
    </string>

    <string name="procedimientoCevicheSoya">

    Coloca la soya en una olla y cubre con agua. Calienta a fuego alto hasta que empiece a hervir y deja que hierva durante 3 minutos. Escurre y enjuaga muy bien con agua limpia.\n\n
    Deja enfriar completamente.\n\n
    Mezcla la soya hidratada con el pepino, jitomate, cebolla, cilantro y chile en un tazón o ensaladera. Vierte encima el jugo de limón y deja reposar durante 30 minutos. Sazona con orégano y sal.\n\n
    Sirve sobre tostadas y adorna con cubitos de aguacate.\n\n
    </string>


    <string name="ingredientesFresaMascarpone">
    5 fresas\n
    30 g de queso Mascarpone\n
    30 g de nuez picada\n
    5 g de chocolate sin azúcar\n
    Endulzante\n
    </string>

    <string name="procedimientoFresaMascarpone">

    Lava y desinfecta las fresas, posteriormente colócalas en toallas absorbentes.\n\n
    Corta el centro de la fresa con ayuda de una cuchara o un cuchillo modelador y reserva.\n\n
    En un bowl mezcla el queso junto al endulzante y ponlo dentro de una manga pastelera o una bolsa.\n\n
    Rellena las fresas y agrega nuez picada para la decoración.\n\n
    Funde a baño maría el chocolate y con ayuda de una cuchara, decora.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesGalletasManzana">
    5 rodajas de manzana\n
    Crema de cacahuate\n
    30 g de nuez picada\n
    5 g de chocolate sin azúcar\n
    Granola\n
    </string>

    <string name="procedimientoGalletasManzana">

    Lava las manzanas y corta en rodajas, puedes ayudarte de un cortador multifuncional.\n\n
    Coloca las rodajas en un bowl con agua y jugo de limón.\n\n
    Posteriormente, sécalas con toallas absorbentes y coloca una cucharadita de crema de cacahuate.\n\n
    Decora con granola y chocolate sin azúcar.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesJitomatePapa">
    250 g de soya texturizada\n
    2 pepinos pequeños, pelados y picados\n
    500 g de jitomate, picado\n
    1/2 cebolla grande, picada\n
    10 ramitas de cilantro, sus hojas picadas finamente\n
    3 chiles jalapeños, picados\n
    500 g de limones, su jugo\n
    1 cda. de orégano seco\n
    Sal al gusto\n
    Tostadas de maíz\n
    2 aguacates, pelados y picados\n
    </string>

    <string name="procedimientoJitomatePapa">

    Prepara el puré de papa y reserva.\n\n
    Corta una rebanada en la parte inferior del jitomate para que pueda pararse. corta tambièn la parte superior del jitomate y saca con una cuchara parisienne lo más posible de semillas y pulpa.\n\n
    Combina el puré de papa con el queso, la crema, la nuez moscada y salpimienta al gusto. Pon la combinación en una duya con punta rizada y rellena los jitomates.\n\n
    Coloca los jitomates en una charola engrasada con aceite de oliva. Hornéalos a 200ªC durante 15 minutos o hasta que el puré esté ligeramente dorado pero que los jitomates conserven su forma.\n\n
    Al servir, coloca un poco de cebollín y rocía un poco de aceite de oliva. \n\n

    </string>


    <string name="ingredientesPolloAvena">
    4 muslos grandes de \n
    1 cucharada de mantequilla\n
    1 taza de avena\n
    10 nueces\n
    2 tazas de caldo de pollo\n
    1/2 taza de leche light\n
    1/2 taza de arándanos\n
    </string>

    <string name="procedimientoPolloAvena">

    Coloca los muslos en una charola para hornear y mete al horno precalentado a 180 ºC por 25 minutos o hasta que dore el pollo.\n\n
    Coloca la mantequilla en una sartén caliente y espera a que se derrita, agrega la avena y las nueces picadas. Saltea por tres minutos y vierte el caldo. Cocina por 10 minutos más, salpimenta y deja que se enfríe un poco.\n\n
    Lleva la mezcla a la licuadora y muele junto con la leche. Regresa la preparación al fuego y agrega los arándanos. Sirve el pollo y báñalo con la salsa de avena.\n\n


    </string>

    <string name="ingredientesPalomaGranada">
    1 toronja, cortada en rodajas\n
    1/4 tazas de sal, para escarchar\n
    1/8 tazas de jugo de limón\n
    1 pizca de sal\n
    1/4 tazas de tequila\n
    1/4 tazas de hielo\n
    1 toronja, cortada en rojadas\n
    1 limón, cortado en rodajas\n
    1/2 tazas de granada\n
    1/2 tazas de refresco de toronja\n
    suficiente de granada\n
    </string>

    <string name="procedimientoPalomaGranada">

    Coloca la boquilla de tu vaso en la toronja y luego escarcha con la sal y reserva.\n\n
    En el mismo vaso, mezcla el jugo de limón con la sal y el tequila hasta incorporar. Agrega los hielos, la toronja en rodajas, el limón y la granada, y rellena con el refresco de toronja.\n\n
    Decora con más granada, sirve y disfruta.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesCafeEspumoso">
    2 cucharadas de café soluble\n
    2 cucharadas de Azúcar Mascabado Domino®\n
    3 cucharadas de agua, caliente\n
    al gusto de hielo\n
    suficiente de leche\n
    </string>

    <string name="procedimientoCafeEspumoso">

    En un bowl, vierte el café soluble, el Azúcar Mascabado Domino®, el agua caliente y bate hasta crear una espuma. Reserva.\n\n
    Sirve un vaso con hielos, vierte la leche y luego, la espuma de café. Disfruta.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesLicuadoMangoAvena">
    1 taza de Avena Quaker® Old Fashioned\n
    5 tazas de agua\n
    1/2 cucharaditas de esencia de vainilla, sin color\n
    2 cucharadas de azúcar morena\n
    1/2 cucharaditas de sal\n
    1/2 tazas de mango, picado\n
    1 cucharada de coco rallado\n
    </string>

    <string name="procedimientoLicuadoMangoAvena">

    Para la leche de avena Quaker®, coloca la avena Quaker® en un bowl y vierte el agua, reposa por 30 minutos, cuela y reserva.\n\n
    Licúa la avena Quaker®, la esencia de vainilla, la azúcar morena y la sal con el agua.\n\n
    Cuela con ayuda de un colador o una manta de cielo 2 veces o hasta que ya no se vean restos de avena.\n\n
    Para el licuado de mango, licúa la leche de avena Quaker®, el mango y el coco.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesMangonada">
    1 taza de agua\n
    1 taza de azúcar\n
    4 tazas de hielo\n
    5 mangos, (4 piezas para el raspado y una pieza cortada en cubos para decorar)\n
    3/4 tazas de chamoy, líquido (¼ taza para escarchar los vasos)\n
    3/4 tazas de chile, en polvo (¼ taza para escarchar los vasos)\n
    1/2 tazas de piña, enchilada\n
    4 pulpas de tamarindo, en rollitos\n
    4 paletas enchiladas de pulpa de tamarindo\n
    </string>

    <string name="procedimientoMangonada">

    En una ollita calienta el agua con el azúcar hasta formar un jarabe espeso. Deja enfriar.\n\n
    Licúa el jarabe con la pulpa de cuatro mangos y el hielo hasta obtener una mezcla homogénea y tersa.\n\n
    Escarcha los vasos con un poco de chamoy y el chilito en polvo. Decora el interior de los vasos con chamoy.\n\n
    Vierte la mangonada en los vasos y coloca los cubitos de mango, decora con el chamoy, el chile y los dulces picositos. Sirve.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesMicheladaCubana">

    1 cerveza\n
    2 limon\n
    jugo sazonador\n
    salsas inglesa\n
    2 brocheta de madera\n
    10 camarones\n
    4 barritas de pepino\n
    salsas tabasco\n
    sal\n
    chiles en polvo\n
    </string>

    <string name="procedimientoMicheladaCubana">

    Agregar limón sobre el contorno del tarro.\n\n
    Mezclar la sal y el chile en polvo en un plato.\n\n
    Escarchar los tarros.\n\n
    Agregar los hielos, el limón, jugo sazonador, salsa inglesa, salsa tabasco y una pizca de sal.\n\n
    Revolver los ingredientes.\n\n
    Agregar la cerveza.\n\n
    Servir con dos baras de pepino y la brocheta de camarones.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesMicheladaMangoChamoy">
    1/2 tazas de mango, en cubos para la pulpa de mango\n
    1 cucharada de chamoy líquido, para la pulpa de mango\n
    2 cucharadas de jugo de limón, para la pulpa de mango\n
    1/3 limones, para el escarchado\n
    suficiente de sal, para el escarchado\n
    2 cucharadas de salsa picante, (de preferencia salsa para botanas)\n
    2 cucharadas de jugo de limón\n
    1/2 cucharaditas de salsa maggi\n
    1 botella de cerveza clara\n
    1/4 tazas de mango, en cubitos para acompañar\n
    suficiente de mango, para acompañar\n
    suficiente de pepino, para acompañar\n
    </string>

    <string name="procedimientoMicheladaMangoChamoy">

    Licúa la pulpa de mango junto con el chamoy líquido y el jugo de limón hasta incorporar perfectamente. Reserva.\n\n
    Pasa el tercio de limón sobre el borde del vaso cervecero, luego escarcha con sal hasta cubrir por completo.\n\n
    Vierte la pulpa de mango preparada en el vaso escarchado, añade la salsa picante, el jugo de limón y la salsa maggi; mezcla y sirve la cerveza hasta la mitad, coloca el mango picado y termina de rellenar con cerveza. Decora con pepino y mango.\n\n

    </string>


    <string name="ingredientesMojitoFrappe">
    1/4 tazas de blueberry, congelado\n
    2 fresas, congelada\n
    1 onza de jugo de limón\n
    2 cucharadas de azúcar\n
    8 hojas de hierbabuena\n
    2 onzas de ron blanco\n
    2 onzas de agua mineral\n
    al gusto de limón, para decorar\n
    al gusto de hierbabuena, para decorar\n
    al gusto de blueberry, para decorar\n
    </string>

    <string name="procedimientoMojitoFrappe">

    Saca de tu refrigerador Black Stainless de Samsung los hielos, con la función “Cubed/crushed ice”.\n\n
    Licúa los blueberries, las fresas, el jugo de limón, el azúcar, la hierbabuena y hielo.\n\n
    Agrega el ron, el agua mineral, decora con una rodaja de limón y blueberries.\n\n


    </string>


    <string name="ingredientesAtoleMapazam">
    4 tazas de leche de vaca\n
    1 taza de agua\n
    1/2 tazas de leche evaporada\n
    1/2 tazas de leche condensada light\n
    5 mazapán\n
    5 cucharadas de fécula de maíz\n
    1 raja de canela, para cocer atole y para servir\n
    </string>

    <string name="procedimientoAtoleMazapan">

    Licúa la leche entera con el agua, la leche evaporada, la leche condensada, el mazapán, la fécula de maíz hasta conseguir una mezcla homogénea.\n\n
    Calienta una ollita a fuego medio, vierte la preparación anterior, agrega las canela y cocina hasta que espese, sirve el atole y disfruta calientito.\n\n

    </string>


</resources>
